明報周刊訪問831索償者：我想成為黑暗中的一點光

由於律政司的檢控權力不受干涉，提出私人檢控是相當困難。除了循刑事檢控追究責任，民事訴訟也是另外一個選擇。刑事案件的定罪標準極高，控方舉證必須毫無合理懷疑，民事訴訟定罪則講求「相對可信性」。從雨傘運動開始，律師林洋鋐曾處理不少類似個案，原意是希望事主在民事訴訟勝訴後，可以向警方及律政司施壓，追究涉事警員的刑事責任。去年，林洋鋐代表831事件其中一個懷疑被警察毆打的傷者Simon，向警務處處長索償，即將展開訴訟程序。

「律師說，訴訟有可能長達五、六年。」事發當日，Simon才十七歲。一年後，踏入十八歲之後一個月，案件才第一次開庭，只是處理訴訟前的申請程序，距離正式審訊至少還有好幾年的時間。那天，在區域法院門外做訪問，他說：「六年後，我已經二十四歲。換言之，有可能到我大學畢業，甚至踏入社會工作，案件也有可能尚未完結。」

push

Push

用公帑找數真係無得輸

多謝你